朋友做緊英國皇家空軍 你問我(佢)答

飛唔飛到黎香港

香港人定英國人？

可以 旅行既話 去敏感國家要申請permit
工務(Attaché) 多數都係大使館
香港係文件上唔算大使館級別駐外機構所以冇

英籍香港人

Pilot?體能要求係點？

有BC呢個唔洗講 有老有後生(第二代) 任職三年亦都見過有後生BNO
多數都係非敏感部門任職

唔係 暫時未見過香港人機師
基本入職體能要求: 一分鐘 30下press up 25下sit up 10分鐘跑1mile
今年軍官入職要求降低左 唔需要跑1mile

入職之後基本上體能grade 分3級 深藍 淺藍同綠
人人都要根據唔同result做一次 深藍同淺藍就係1年 綠就半年 另外fail要上additional training補考 考到合格為止

機師/aircrew同regiment要另外最少識游水

無時間馬後炮
鍵盤戰士都有價值 整理咗戰線幫手做文宣！

解釋番多少少
上邊只係軍官18-25既要求
女性/年紀/職級/部門都會有番相應既標準配合實際需求
事實上好多人考唔過都唔係衰體能
係衰mentality上面 唔夠堅持

可唔可以揸戰機空中支援港人

戰機唔夠燃料直飛香港
海基既話要派埋航空母艦

做邊范？ 維修，地勤，後勤，security，雷達，防空，ATC？

後勤(logistic) 都有見過情報同維修 其他暫時未見過 聽講過有前輩仲係RAFP

如果係多數會被派去邊度打仗

過咗25歲可以點

跟部隊駐外既永久基地有直布羅陀 塞普路斯 福克蘭 Ascension Island
另外文職軍官亦都會派比利時北約總部 澳洲 加拿大 美國做exchange officer, 最近入f35就有中隊係美軍基地做前期訓練
唔計聯合國軍事行動既話 汶萊新加坡都會有定期既交流同deployment, 其他海外基地例如皇家海軍係卡塔爾新起個基地都會有少量部隊駐紮
暫時比較大形既駐外準軍事行動就得阿富汗RS
有時候印度洋各國有天災都會有運輸機幫手
而RAF係中東既行動多數都係Akrotiri發動 包括空投物資 定點轟炸 同 導彈都係

冇人想打仗既 不過將來既野冇人知啦
最近聽講都有同事deployment係去日本交流f35b垂直升降技術 而家英軍其中一款戰機 航空自衛隊同沖繩美軍陸戰隊都係用緊同一款

都可以照申請
25以上體能要求會相應降低
但BMT照同番同一批intake一齊做
會有番相當既體能要求 re-commission/re-enlist同理
當然physical instructor會跟指引降低標準
遲D搵番份體能要求表比你參考下
Cranwell經常都會見到部份engineering/medic/legal officer一齊上express commission
enlistment就比較少 大多都係後生仔(16-30頭)

八掛想問下有咩福利
年假 輪更果d點計？
同埋軍人人工好似唔算高
會唔會有資助買樓買車之類

唔算話特別高係真既
AL都係跟番普通打工仔一樣
輪更就計工時 至於工時都要睇唔同部門同邊個base
Brize Norton呢d開24小時長開既如果係Engine/logistic/ATC/medic 8個鐘一更 intelligence就唔定 legal就都係朝7晚3/朝9晚5 咁上下
另外raf police都係跟番一般出面英國警察對照 regiment唔係咁清楚
同理Air Crew都係跟番航空公司對照 會有stand by時間
津貼一般都係租樓方面 車係英國就唔算太貴 不過有需要既可以借公家車
有相當人退役前都會拎津貼再培訓 想轉職既都會出錢比你番學
咁當然津貼要大份既你都要做到咁上下年資啦

但如果佢係海外基地
要拎假
點返本土？
同埋冼唔冼錢 買機票船飛

一批人去一批人番 除非突發事件要特別部門處理
如果有白事紅事可以拎假 可以claim公數